https://github.com/techloset/agentic-ai




Applied Generative AI Cloud-Native Developer


1. Artificial Intelligence (AI)
* Definition: The simulation of human intelligence in machines designed to think and act like humans.
* Example: Virtual personal assistants like Siri and Alexa.
2. Machine Learning (ML)
* Definition: A subset of AI focused on building systems that learn from data to improve performance over time.
* Example: Email spam filters.
3. Deep Learning (DL)
* Definition: A subset of ML that uses neural networks with many layers to analyze various factors of data.
* Example: Autonomous driving systems.
4. Supervised Learning
* Definition: Training an algorithm with labeled data.
* Example: Predicting house prices based on historical data.
5. Unsupervised Learning
* Definition: Training an algorithm on data without labels.
* Example: Clustering customers based on purchase behavior.
6. Reinforcement Learning (RL)
* Definition: A type of ML where an agent learns to make decisions by receiving rewards for its actions.
* Example: Training robots to play soccer.
7. Neural Network (NN)
* Definition: A series of algorithms that mimic the operations of a human brain to recognize relationships in data.
* Example: Recognizing handwritten digits.
8. Convolutional Neural Network (CNN)
* Definition: A deep learning algorithm primarily used for image processing.
* Example: Facial recognition systems.
9. Recurrent Neural Network (RNN)
* Definition: A type of NN where connections between nodes form a directed graph along a temporal sequence.
* Example: Language modeling and translation.


11. Overfitting
* Definition: When a model learns the training data too well, including noise and outliers, and performs poorly on new data.
* Example: A complex model that performs well on training data but poorly on test data.
12. Underfitting
* Definition: When a model is too simple to capture the underlying patterns in the data.
* Example: A linear model used for complex, non-linear data.
13. Cross-validation
* Definition: A technique for assessing how the results of a statistical analysis will generalize to an independent dataset.
* Example: 10-fold cross-validation in model training.
14. Hyperparameter Tuning
* Definition: The process of optimizing the parameters that control the learning process.
* Example: Grid search for finding the best learning rate.
15. Backpropagation
* Definition: An algorithm for training neural networks by propagating the error gradient backward through the network.
* Example: Used in training deep neural networks.
16. Dropout
* Definition: A regularization technique where randomly selected neurons are ignored during training to prevent overfitting.
* Example: Dropout layers in CNNs.
17. Batch Normalization
* Definition: A technique to improve training speed and stability by normalizing inputs in each mini-batch.
* Example: Batch normalization in deep networks.
18. Transfer Learning
* Definition: Applying a pre-trained model to a new but related problem.
* Example: Using a model trained on ImageNet for medical image classification.
19. Generative Adversarial Networks (GANs)
* Definition: A class of ML systems where two networks, a generator and a discriminator, compete against each other.
* Example: Generating realistic human faces.
20. Natural Language Processing (NLP)
* Definition: The field of AI focused on the interaction between computers and humans through natural language.
* Example: Chatbots and language translation services.
21. Computer Vision
* Definition: A field of AI that enables computers to interpret and make decisions based on visual data.
* Example: Image classification and object detection.
22. Autonomous Systems
* Definition: Systems capable of performing tasks without human intervention.
* Example: Self-driving cars.
23. Accuracy
* Definition: The ratio of correctly predicted instances to the total instances.
* Example: A model with 90% accuracy.
24. Precision and Recall
* Precision: The ratio of correctly predicted positive instances to the total predicted positives.
* Recall: The ratio of correctly predicted positive instances to all actual positives.
* Example: Evaluating a disease detection system.
25. F1 Score
* Definition: The harmonic mean of precision and recall.
* Example: Used for evaluating classification models.
26. Confusion Matrix
* Definition: A table used to describe the performance of a classification model.
* Example: Used to visualize true vs. predicted classes.
27. Support Vector Machine (SVM)
* Definition: A supervised ML algorithm that can be used for classification or regression.
* Example: Classifying emails as spam or not spam.
28. Decision Tree
* Definition: A model that uses a tree-like graph of decisions and their possible consequences.
* Example: Used in loan approval systems.
29. Random Forest
* Definition: An ensemble learning method that constructs multiple decision trees.
* Example: Used for feature selection and classification.
30. K-Nearest Neighbors (KNN)
* Definition: A simple, instance-based learning algorithm.
* Example: Used in recommendation systems.
31. Principal Component Analysis (PCA)
* Definition: A technique for reducing the dimensionality of datasets.
* Example: Used in exploratory data analysis.
32. K-Means Clustering
* Definition: An unsupervised learning algorithm for clustering data into K clusters.
* Example: Customer segmentation.
33. Recurrent Neural Networks (RNN)
* Definition: Networks with loops allowing information to persist.
* Example: Time series forecasting.
34. Long Short-Term Memory (LSTM)
* Definition: A type of RNN capable of learning long-term dependencies.
* Example: Speech recognition.
35. Attention Mechanism
* Definition: A technique that allows models to focus on specific parts of the input sequence.
* Example: Machine translation.
36. Transformer Model
* Definition: An architecture that uses self-attention mechanisms.
* Example: BERT and GPT models.
37. Autoencoder
* Definition: A type of neural network used to learn efficient codings of input data.
* Example: Image denoising.
Practical Tools and Libraries
38. TensorFlow
* Definition: An open-source ML framework developed by Google.
* Example: Training deep learning models.
39. PyTorch
* Definition: An open-source ML library developed by Facebook.
* Example: Building and training neural networks.
40. scikit-learn
* Definition: A Python library for ML, built on NumPy, SciPy, and matplotlib.
* Example: Implementing various ML algorithms.
41. Keras
* Definition: A high-level neural networks API.
* Example: Simplifying the creation of complex neural networks.
42. OpenAI GPT
* Definition: A series of language models developed by OpenAI.
* Example: Text generation and language understanding.
43. Pandas
* Definition: A data manipulation and analysis library for Python.
* Example: Handling dataframes in ML projects.
44. NumPy
* Definition: A fundamental package for scientific computing with Python.
* Example: Handling arrays and matrices.
By understanding these terms and concepts in depth, your students will be well-equipped to grasp the foundational and advanced topics in AI, machine learning, and deep learning.
Regards: 
Naveed Sarwar
Youtube Facebook WhatsApp Channel